呢個世界，老豆老母先生上司叫你俾心機，但呢班人偏偏係最懶

叫你俾心機上位
讀好書揾好工撈到油水位買左樓就一勞永逸
而唔會叫你窮畢生精力去研究一樣野但要捱窮
總之學自己做專業人士公務員霸住個位
買多層樓收租唔使do就最好
之前有條合約教師揾唔到食
幾有heart都冇得續約，bye bye埋
張建宗叫你做生涯規劃
但你叫佢靠份糧生活，賣哂香港英國物業
佢打死都唔制
呢個世界懶人居多
最終目標都係買磚頭保值
而唔係keep住返工keep住研究一樣野
就算大人都係咁
細個以為大人好noble
叫你做咩既出發點都係高尚
終有一日你大個左就發現原來佢地都係loser
分分鐘懶過你細個掛住玩唔做功課
不過算啦
你自己都大
人地懶係人地既事
條命係你
唔需要話收佢地皮或者咩
始終佢地有老婆仔女要供樓
每日活係惶恐中
安定做隻社會應聲蟲社畜就算
就饒佢地一命
可能到你自己成家立室都係咁

咁佢地都要俾心機完上左岸先懶到既
一開頭就懶仲會養到你 做到你上司？